DSE女生每月$8000瘋狂補習日睡3小時 向醫生寫紙仔預告想自殺

DSE中學文憑試主科下周一（1日）開考，考生面對沉重壓力，有女生因溫習問題與家人起衝突，患上嚴重抑鬱，曾向醫生寫紙仔透露死念，幸獲母親配合一同接受家庭治療，病情得以紓緩。另外，亦有成績優異的男生出現焦慮加強迫症，每日用盡12小時溫習，連散步休息也會感內疚，更會夢見自己考試成績差等。
一名成績一般的應屆DSE女考生，去年開學後被老師察覺情緒低落及有負面想法，獲轉介到精神科接受治療，診斷為嚴重抑鬱，更被發現曾經鎅手，曾向醫生寫紙仔透露感到「生存在世界上好似喪屍」，甚至表達不想面對考試，有輕生念頭。

女生忙補習 每日僅睡4小時
負責跟進個案的精神科專科醫生黃璐璐指，女生幾乎每日都忙於補習，高峰期每月花8,000元補習，每日只餘下約3至4小時睡覺，導致睡眠不足。此外，女生亦因成績不理想等學業問題，經常與家人衝突，即使在家中溫習時一邊聽歌，都會被家人批評懶散、溫習無效率，加重其壓力。
治療期間，女生除了需服藥物，亦要減少補習來調整作息，提早2、3小時入睡，並透過家庭治療，邀請其母親陪同覆診傾談，讓母親明白批評的說話會構成壓力，遂改為多說鼓勵說話，以及透過擁抱女兒等肢體語言以示支持，母女關係逐漸得以改善。
不過，黃璐璐指，該女生溫習時愛聽K-pop，因音樂節拍強勁，加上有時會邊溫習邊看歌曲影片，的確影響溫習，建議選擇聽較平靜的純音樂保持專注力。
另有就讀地區名校的男生，向來成績名列前茅，為了備戰DSE，焦慮及強迫症徵狀自去年暑假起便陸續浮現，經常失眠多夢，噩夢情境包括考試成績差及人際關係問題等，被家人察覺後求診。

完美主義考生 發噩夢成績差
黃璐璐形容該名男生像完美主義者，每日朝9晚9「搏盡」溫習，除了用膳和如廁等不容許自己做其他事情，「看電視、打機、行吓已經會內疚」；即使家人沒施壓，他仍十分害怕辜負家人期望，當家人稱考試後會請他去旅行，男生甚至覺得「若考得差便不配用家人的錢。」
男生亦會反覆向學校多名老師查問該如何改善成績，但老師已明言男生成績已不俗，形容他過分緊張。男生目前仍需接受藥物及心理治療，情緒逐漸穩定下來
黃指不論任何年齡層，完美主義思想跟焦慮症有密切關係，加上文憑試是人生重要大事，特別容易產生壓力。她觀察到不少考生甚至會在備戰期間完全暫停做運動等減壓活動，提醒考生每日抽取至少半小時休息，並保持充足睡眠，遇到困難時應多向家人表達。

考生減壓小貼士
文憑試是長時間抗爭，宜做好時間管理，保持充足睡眠，對溫習事半功倍，亦有助減壓
視乎個人溫習進度抽適當時間放鬆，如每日花至少半小時做運動、聽歌或打機
溫習時聽歌不宜選取強勁節拍音樂，宜選較平靜的純音樂，保持專注力
每考完一科，切忌回顧表現影響心情，宜調整心態迎戰下一科
應與家人多溝通，表達面對的困難和壓力
資料來源︰精神科專科醫生黃璐璐

完美主義？
就睇下有無20分

跟住好多人就會走出嚟話「唔應該補咁多習」，「自己當年無補習都一樣入到大學」...
但無人會諗日校係咪佔咗佢太多時間。

Murphy's Law

學校淨係for 去考dse?

完美主義 未必一定係讀書好

讀asshole咪輕鬆走後門 14分都入到hku啦 成班dse雞都on99嘅

正常公開試嘅難度低咗, 又多咗私立大學同Self finance, 唔係應該會減低壓力咩?

成30歲人有時發夢都會諗返以前準備考AL 溫溫下書發覺乜都唔識 今鋪仆硬街啦
公開試真係有壓力 做學生有時都好辛苦

唯一唔明就係聽kpop溫習

AL難咁多都未聽過話有學生想自殺
更何況DSE而家cut syl cut到得CE程度

每個人抗壓能力唔同, 有d人好易抑鬱

唔一定個試好難既, 可能係對自己期望太高, 又或者屋企人比好多說話佢聽

第十個reply先出嚟show off
太慢啦

成績一般，溫書仲要一路睇片

一睇就係俾人話兩句，扮情緒憂鬱，有咁誇得咁誇

DSE易過AL，難過CE

老屎忽又死出嚟

讀廿個鐘都唔代表好成績啦, 根本讀書講資質, 思維, 記憶力, 邏輯, 分析力等

好多時旁觀者 用溫幾耐書去衡量佢應該會得出咩成績真係好on 9

學生精神病潮同自殺潮都未必完全關公開試難度事, 公開試、考大學呢啲好可能都係導火線, 真正擔心係自己嘅將來會係點? 08年後嘅香港已經唔再係宜居城市, 啲人只係生存, 唔係生活。

乜撚野一次定生死呀?
一試定生死點都輕鬆過舊制考2次啦下話
舊制係一次定有冇機會讀預科
再一次定你所謂既生死呀
ce都過唔到個班連揀生死既機會都冇呀
一次定生死定你老母咩dse雞
咪撚on9啦

垃圾香港

垃圾人種

為左D無聊而雕難人既考試 值得咩

仲要出黎社會 仲要供樓

政府有冇當過我地係人？

人成功同失敗唔應該用考試黎決定

其實聽歌冇問題...睇埋mv又真係易分心

以前考公開試溫書溫到忟，諗住睇陣utube,點知一睇就睇左幾粒鐘

AL何嘗唔係一次定生死?
CE只係for你有無資格升讀F6F7

我自己嘅理解就係DSE原意, 就係唔需要而家嘅高中生要AL學生咁挖得咁深, 覺得大學課程嘅嘢咪留返大學讀, 唔使高中已經要考, 佢本身係想減輕學生負荷架嘛? 點解好似有反效果?

學校好多嘢都係浪費時間
有啲老師上堂掛住吹水 + 講自己老公仔囡嚟嘢搞到教唔切書
搞到放學、假日又要補課
但係補課又唔係教得好，淨係照住本書讀，但係學生唔返又唔得。
老師教得差結果搞到放學仲要去補習，補到無時間訓覺。

因為CE個時死晒

想跟大陸，三年初中三年高中，但又唔容許起咁多學校。班政府撚擦鞋到呢

因為冇CE踢走班人，學校要就住教。

其實我覺得溫書係要分stage重質不重量 by topic 溫加操past paper仲好啦溫廿粒鐘有乜用 坐到都專注唔到不過都可能因為我坐唔定同埋成日掛住打波搞到而加入city

有咁既屋企人真係慘

不過，黃璐璐指，該女生溫習時愛聽K-pop，因音樂節拍強勁，加上有時會邊溫習邊看歌曲影片，的確影響溫習，建議選擇聽較平靜的純音樂保持專注力

屌你老母溫書仲聽k pop 緊係溫得辛苦又事倍功半啦！又唔肯認真溫書考得差又抱怨係到賴三賴四

其實係社會大眾有無當過人喺人咁嚟看待。

知唔知道咩叫尊重生命？

日本都係334制
但係日本高中三年內容已經差唔多係等同香港AL

根本就家長問題

條友真係唔駛架喎
CE/AL 要過曬兩關呀

正想講, 唔係想老屎忽
舊制都一樣係每試定生死架
仲要好似3t咁, 連過兩關添
搭單一問: dse係咪無得repeat?

有得補咪算好囉

講「一試定生死」啲人真係好弱智。
continuous assessment又話多嘢做壓力大，淨係考一次試又話「一試定生死」。
到底講「一試定生死」嗰啲人心目中想考幾多次公開試？
如果唔想一試定生死，係咪要增加考試次數？
最好一年365日都考緊試，然後就用365日的總分去睇下你升唔升到大學。咁樣係咪最低壓力？

「一試定生死」只係補習社拎嚟宣傳的slogan
跟住比DSE學生不停引用嚟強調自己好大壓力。

大學易入？大學入學率有50%喇？

當年AL 真係難到仆街
F6F7 讀既野根本同ce 之前讀既野係兩回事

仲一試定生死?
考唔撚到而家仲有self finance,ASSO,HD,I大,恆大,etc

其實唔想再用AL個難度嚟打飛機, 舊制都廢除咗好幾年, 無意思

香港教育 係

老實講，等考AL個時，真係覺得返學係樂趣黎，有得玩下hea下，搵人傾下計

其實係咪同而家嗰啲70後、80後父母有關?
寧願自己啲仔女有ADHA, 係聰明只係心散,
都唔想啲仔女好似自己咁平庸, 唔係心散,
唔想承認自己仔女係能力唔夠
搞到而家啲中學生對自己都有唔符合自己能力嘅期望
盲目咁催谷考試成績, 但都無訓練心理質素,
等佢地唔好覺得難就想放棄, 而係諗吓點樣克服同有咩解決

弱智
你無得retake架？
考完一次就玩撚完咩
一次定生死 痴線

但唔讀書就成績一定差。
(利申: 人版就係我)

博到咁盡，到最後一場空
仲撚sad

可能係對自己要求好高, 但能力未必跟得上, 就係有太多嘢令考生對自己有唔合理嘅期望。同埋自尊心高嘅人, 要承認自己能力不足會好痛苦

咪係
任你簡啲科

以前10萬人考ce
依家得5萬幾人考dse
學位有加無減
入大學已經易左好多

鬼叫你蠢 聰明既平時聽下書 輕輕鬆一樣入大學 好似唔使溫書咁

得罪講
你係醒目既就知休息同娛樂係好重要
我諗冇一個狀元係靠一日訓3,4個鐘換5條5**返黎
不過我覺得佢屋企人都要負好大責任，聽歌溫書都當偷懶

你地插我都要咁講
香港係全世界最易入TOP大學既城市
求奇做到最TOP 20%人(大約19、20分)都已經入到世界頭100既大學

大學溫final果陣最鍾意睇黃子華

我個陣睇叮噹同小新

其實真係做吓past paper或者mock卷嘅mcq都好啦, 唔係好熟書都做, 最多open book囉, 做錯咗唔緊要睇返marking scheme, 知道原來咁樣問法就係imply啲咩嘢所以要咁揀, 答啱嘅題目都睇返自己當初咁諗嚟揀係咪啱, 咁樣真係有效率過就咁睇書同notes好多架

覺得你講得好岩

香港點解咁失敗睇依個post就知

冇精神點考試

有部份人根本無能力讀書
每日溫20個鐘都無用
要學識接受現實先最重要

係佢哋老母唔接受

咁只係做樣既問題

痴線 唔夠訓點溫入腦？

唔係話潑冷水
但DSE呢啲濕鳩試都要溫到咁辛苦
上到大學你會崩潰

冇錯

讀文科會唔會好 d

一年十皮，去讀ib 啦
求鳩其都入到u